莎木3
角色扮演
开发商Ys Net 
发行商Deep Sliver 
发售：2019-11-19 （PC）
PC PS4
Epic
￥346

评测：万众期待，但也曾多次跳票的《莎木3》以一种非常低调的形式亮相本次E3。而我也有幸通过E3的机会提前一窥《莎木3》的风貌。
　　这个Demo包含了一个可自由探索的中国农村，我可以自由地在其中探索、对话、玩小游戏、抑或是推动主线剧情。由于试玩时间只有短短15分钟，我向熟悉这个DEMO的现场工作人员征询了他的意见，从而尽可能在有限时间内玩到其中最精华、最有意思的内容。
　　在工作人员建议下，我在游玩开始后首先走进了一家商店。在这里既可以和老板聊天扯淡，也能够购买物品，还可以替老板打工赚钱。在和老板说了大约一分多钟的话后，由于我不慎又点了一次对话键，于是整段对话又重新开始播放。我试图敲打手柄上的每一个按键跳过，但是一旁的工作人员却向我摇了摇头，解释这款游戏并没有快速跳过对话的功能。

　　在又一次听完冗长的对话后，我决定替老板打工，体验一下赚钱的乐趣——然后老板把我领到了商店门口的院子，帮他劈柴……这个劈柴的工作实际上是个QTE小游戏：主角会举着斧子，然后腰部不断重复着类似广播体操的“扭腰运动”，而你需要在主角的腰刚好扭到和木头平行的那一刹那按下按钮挥下斧头。如果没劈中，主角会露出遗憾的表情；如果劈中了，屏幕上就会同时浮现出“太好了”和“Very Good”两行字……

	在劈了两分钟木头后，我成功赚到了3元钱。于是工作人员建议我去村庄的赌场进行赌博，尝试一下心惊肉跳的感觉。
　　所谓“赌场”，其实就是指河边的一片开阔地。这里的农村妇女正在喂着鸡，而鸡窝旁边则蹲着几个小哥，他们扶着钉满了钉子的木板，然后让你从木板顶部往下扔球，看能不能让球在通过密密麻麻的钉子后，最终掉进底部最中央的盒子里。这个游戏其实早在《莎木2》的香港街头就已经出现过，没想到在《莎木3》中偏远的中国农村，也流行同样的游戏。在连续输了三次后，我把刚才打工赚的3元钱连同身上原本的100元输了个精光……
　　接下来，工作人员建议我去找村口的一个“刀疤脸”打架出出气。触发战斗后，我发现《莎木3》的战斗模式依然和两部前作一样是非常古典的类似“VR战士”的战斗机制。打斗的整个过程相当于一个非常讲究时机和搓招的格斗游戏，不但难度奇高，而且敌我双方在数值上的能力也明显不是在一个量级上的。
　　很快我就败下阵来——在一旁的工作人员看出了我的无奈，于是安慰我说战斗系统本来就很硬核，只要多加练习就好了。我立刻反问到：“但是如今绝大多数玩家恐怕都无法习惯这种古典时代的战斗节奏，难道没有任何向非硬核玩家妥协的考量吗？”而工作人员也非常诧异地看着我说，“这款游戏本来就是给《莎木》硬核粉丝准备的，一般玩家的习惯可能并不在这款游戏的考量范围内……”
　　因为被胖揍了一顿，我的血条基本上空了。于是工作人员建议我打开物品栏吃点物品回血。于是我在道具栏里找到了10个苹果和5个梨，在把它们几乎全部吃光后，才勉强把血条回满。我开玩笑地说，“下一次再打输了架，恐怕就要饿死了”。然后工作人员郑重其事地答复到：“没关系，我们可以想办法获取一些额外的食物！”

简介：《莎木3（Shenmue 3）》是由SEGA制作发行的一款沙盒类动作冒险游戏，采用虚幻4引擎打造，是经典系列《莎木》的第三部正统作品。游戏将以中国为舞台，主要场景为桂林，展现少数民族的美丽幻想世界。

	铃木裕还解释了”莎木“的意思。他说：”更像是一个春天时盛开的樱花树。实际上它就是一棵为剧情而存在的树。“
昼夜循环和天气系统将回归到《莎木3》中。
练习动作和自由战斗系统也有望回归。
Ryo的日记可能也会回归。
铃木裕对Ryo的脸不太满意。他说他正在考虑移除男主角脸上的创可贴。
铃木裕还计划提供UI的利用能力。他说想设计一个压力更小的UI界面（更简洁），拥有更多的可用性。
他表示将来想在书中将剩下的故事讲完，不过这不是一个理想的解决方案。